芝加哥升降機斷纜急墜84層 6人獲救奇蹟無恙

美國芝加哥第4高的摩天大廈「約翰漢考克中心（John Hancock Centre）」，上周五（16日）發生升降機電纜斷裂意外，一部載有包括孕婦在內6人的升降機在95樓突然急墜至11樓。消防員最終花2小時，鑿穿混凝土牆及打開升降機門，救出被困者，事件中沒有人受傷。

事發前，一對墨西哥夫婦遊客、一名孕婦等6人在95層高的餐廳離開，乘搭特快升降機直達地層，其間升降機突然急墜。墨西哥遊客蒙特馬約爾（Jaime Montemayor）說，進入升降機後聽到「卡、卡、卡、」異響，感受到升降機不停下墜，他和太太都以為自己必死無疑。

當時蒙特馬約爾的朋友乘搭另一升降機，並在等待20分鐘後感到不妥。消防員到場後花費2小時，在11樓的車庫鑿穿混凝土牆，打開升降機門救出眾人，當時該升降機已有兩條電纜斷開，搖搖欲墜。

芝加哥消防部門表示，當時形勢危險，升降機上方的電纜斷開，他們必須打破11樓車庫的一面牆，才能打開升降機門。

（天空新聞網）

發過幾次搭升降機惡夢
幾百樓極速跌落地下好恐怖